澳門爆腸胃炎 疑復供食水受污染

接連兩個颱風令澳門斷水斷電，供水近日才恢復，但不少網民在社交網站指，飲用經煮沸後的食水，仍會肚痛、腹瀉。澳門衞生局亦證實，風災後因急性腸胃炎到醫院求診的人士增加，由風災前每日平均40至105宗，急增至前日有247宗，腸胃炎個案急增逾倍。

澳門受天鴿吹襲後，曾一度斷水斷電，居民需到街邊取水，而食水供應由上周陸續恢復正常。不過，有居民在社交網站指，恢復食水供應後，出現肚痛、腹瀉等腸胃炎徵狀，擔心食水受污染，「我水滾5分鐘先熄火，飲完自來水後就肚屙」。

澳門衞生局昨表示，風災前因急性腸胃炎到醫院求診的數字，平均每日約40至105人，但風災後急性腸胃炎個案有上升。根據監測資料顯示，上月28日至30日，每日有204至253人因急性腸胃炎到仁伯爵綜合醫院和鏡湖醫院求診，前日則有247人，即風災前後居民患腸胃炎個案急增逾倍。

當局指患者主要青壯年，症狀輕微包括腹痛、腹瀉為主，當中約2%有輕微發熱。而風災後截至本周三，共收到6宗懷疑集體腸胃炎事件的通報。

腸胃炎病人急增，衞生局指正與民政總署食安中心密切調查，初步分析估計，因食水供應有限，令個人衞生條件轉差，包括未能經常洗手。而準備食物的場所及設備受污染未能徹底清洗和消毒，或停電致食物未能在安全的溫度下保存等。當局會繼續在各區進行滅蟲、滅蚊和消毒工作，呼籲居民繼續注意食物和個人衞生。

《蘋果》昨日派記者重臨風災最嚴重的下環街，少部份餐廳已恢復營業，但仍有商店負責人處理水浸後的貨品。滿街垃圾的情況已明顯改善，但沿途仍傳出陣陣臭味，疑與部份地方仍有積水有關。

經歷颱風天鴿、帕卡吹襲後，再受熱帶風暴瑪娃逼近威脅，氣象局指最快明天凌晨前後懸掛3號風球，更預測瑪娃周日下午於澳門以東約200至250公里附近登陸，並最接近澳門，今日晚間天氣會開始轉差，周日會有狂風驟雨。

高速射波

第三世界

屌你老母香港狗.jpg

痴撚線

一定又關天文台台長事

等解放軍出動過濾

最衰都係香港狗

同香港一樣
早兩個星期青嶼幹線塞車
又係射波畀市民

運輸署總運輸主任梁佩賢估計今次大塞車的原因，可能是駕駛人士還未熟習新安排，需要花時間搵現金及找錢。

我又覺得唔關水事
真係水嘅話怕且唔止呢個數
似啲人鳩鳩下雪櫃無電啲嘢變咗都唔知

霍亂

咁多日冇事

一出街食就出事...

利申：痾緊

人體過濾法
俾班解手軍飲完之後痾出嚟，俾返澳門人飲

浸過鹹水嘅海味都有人賣
雪櫃停電半日嘅食材....
無乜嘢呢兩個星期都唔想出街食

敗絮其中

濠江屎水

抵啦 天滅馬交

澳門的士狗會唔會又拒車港豬架？

都痾到揸唔撚到喇

拒條撚咩

派錢

每屙夠10次派多1000蚊
淨係屙屎就可以買樓
你班香港狗收皮啦

新聞來源？